理大判決書曝光 學生斥副校舐共「屎忽鬼」誹謗入罪

理工大學去年爆發「連儂牆」風波，多名學生代表因闖入大學高層辦公室要求對話引致衝突，其中4人分別被處罰停學、社會服務令及即時退學兼永不取錄。理大學生紀律委員會指控涉事學生4項罪名，包括出言譴責時任暫任副校長（學生）沈岐平和學務長莫志明，「你哋收共產黨錢收得咁過癮，舐共舐得你哋咁開心呀啦，屎忽鬼」，被指誹謗成立。

遭紀律處分的4名理大學生，包括學生會前會長林穎恒、學生會前外務副會長鄭悅婷、學生校董李傲然及碩士生何俊謙。本身是學生獨立聯盟成員的何俊謙被控4項罪名，包括誹謗或襲擊教職員、破壞公物、行為失當及損害大學聲譽，被重罰即時踢出校兼永不獲理大取錄。

根據理大學生紀律委員會向何俊謙發出的判決書，何被指去年10月4日，曾出言譴責時任暫任副校長（學生）沈岐平和學務長莫志明，「你哋收共產黨錢收得咁過癮，舐共舐得你哋咁開心呀啦，屎忽鬼」，並以肢體阻擋二人離開，被指誹謗或襲擊教職員罪成。

另一項控罪涉破壞公物。判決書指，校內閉路電視片段顯示，何俊謙破壞遮蓋民主牆的紙張，故需為自己的犯錯承擔責任（you should shoulder the consequences of your wrongful act）。何也被指未獲授權闖進校長辦公室樓層及示威，不恰當的行為更引致混亂。

委員會認為，事發當日，何俊謙對待教職員非常粗暴及不尊重，且對教授出言不遜，侮辱沈岐平和莫志明，令二人感遭冒犯，但何沒有悔意，也不肯道歉，其不恰當的言論和惡劣行為，已對大學聲譽造成負面影響（Your use of impolite or inappropriate wordings, aggressive and hostile behaviours created negative impact on the University and its students）。

另一名被處分即時停學一年的理大學生會前會長林穎恒，被指控襲擊、行為失當及損害大學聲譽。判決書指，事發當日林未獲授權闖進李嘉誠樓18樓，行為不當引致混亂，後來更阻止兩名教授離開，其中一名教授被推撞跌倒時大腿被打中，「非常痛楚」（great pain）。判決書也指，林承認是當日行動的策劃者，委員會認為他行為粗暴及不尊重教授沈岐平和莫志明，對二人出言不遜，認為他的行為已影響大學聲譽。

咁佢有冇講錯喎，的而且確係屎忽鬼

無撚有錯

支持班大學生集體總辭

通常崩口人忌崩口碗

事實都叫誹謗？

陰陽屎忽鬼

舐共呢D好事怕咩認?

好老實講，只有香港送錢上去。
所以呢個誹謗係成立。

咁你真係屎忽鬼，講事實都算誹謗

舐共算誹謗姐係大學覺得中共影衰自己

好快成個校園都貼滿屎忽鬼呢幾個字

所以即時踢『关老师』出校兼永不取錄『关老师』。

講真話都要告

如果當事人真心相信係，
謝偉俊單官司就咁
其實告唔到誹謗罪

如果話關sir誹謗
係唔係告人誹謗條友要拎證據出黎證明自己冇做過?

公開奶屎眼
真係好樣衰

誹謗應該係指收錢果句
唔係指屎忽鬼

kangaroo court

乜決定誹謗呢樣野係一間大學嘅紀律委員會有權決定架咩

咁中共要問下佢喇

被控4項罪名，包括誹謗或襲擊教職員、破壞公物、行為失當及損害大學聲譽

Simple assault is an attempt to do a serious bodily harm to another person, or actually committing an act to put another in fear of serious bodily injury.

Defamation: fair comment Defense:

A person may publish any comment/opinion to the world at large, even if the meanings conveyed are defamatory and false, provided that:
• the comment concerns a matter of public interest. This includes comments about the government, the administration of public services and institutions, and matters submitted to public criticism (e.g. books, plays, concerts and films);
• the defamatory imputation is understood (by those to whom it is published) to be a comment (i.e. an opinion, not a statement of fact). Statements of fact are not protected by the fair comment defence and must either be proved to be true, or be protected by absolute or qualified privilege;
• the defamatory imputation conveyed by the comment is based on facts that are true and which were either set out, or sufficiently referred to, in the publication, or which are notorious.

Like qualified privilege, the defence of fair comment can be defeated if the plaintiff can establish that the defendant made the defamatory comment maliciously. In the context of fair comment,”malice” means that the publisher did not honestly hold the opinion[/red] that was published.

破壞公物：唔見你捉啲支那學生？一係大家都捉，一係大家都唔捉

損害大學聲譽：自己話自己？